[
  {
    "question":"Какая звезда является альфой Большой Медведицы?",
    "answers":["Полярная","Дубхе","Вега","Альдерамин"],
    "trueAnswerIndex":1
  },
  {
    "question":"Сколько планет было известно в древности?",
    "answers":["4","7","5","3"],
    "trueAnswerIndex":2
  },
  {
    "question":"Сколько созвездий на небесной сфере?",
    "answers":["52","88","77","66"],
    "trueAnswerIndex":1
  },
  {
    "question":"Какая звезда не перемещается на небе?",
    "answers":["Арктур","Дубхе","Вега","Полярная"],
    "trueAnswerIndex":3
  },
  {
    "question":"Куда указывает Полярная Звезда?",
    "answers":["север","юг","северо- запад","юго- восток"],
    "trueAnswerIndex":0
  },
  {
    "question":"Сколько планет можно наблюдать на земном небе?",
    "answers":["5","7","8","9"],
    "trueAnswerIndex":2
  },
  {
    "question":"Кого превратил Зевс в созвездие Малой Медведицы в мифах древней Греции?",
    "answers":["Нимф","Фавнов","Титанов","Кентавров"],
    "trueAnswerIndex":0
  },
  {
    "question":"Чему равна корость света в вакууме?",
    "answers":["3Е8 м/с","100 км/с","3000000 км/с","343 м/с"],
    "trueAnswerIndex":0
  },
  {
    "question":"Какая самая яркая звезда на земном небе?",
    "answers":["Полярная","Арктур","Вега","Сириус"],
    "trueAnswerIndex":3
  },
  {
    "question":"Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
    "answers":["Меркурий","Марс","Венера","Нептун"],
    "trueAnswerIndex":0
  },
  {
    "question":"Какую звезду первой удалось наблюдать днем в телескопа?",
    "answers":["Вега","Арктур","Полярная","Артемида"],
    "trueAnswerIndex":1
  },
  {
    "question":"Чем в греческой мифологии является созвездие Северная Корона?",
    "answers":["луком Артемиды","клубком Ариадны","венцом Ариадны","щитом Афины"],
    "trueAnswerIndex":2
  },
  {
    "question":"Солнце — это ...",
    "answers":["Планета","Спутник","Звезда","Астероид"],
    "trueAnswerIndex":2
  },
  {
    "question":"В каком созвездии находится Полярная звезда?",
    "answers":["Большая медведица","Северная корона","Лира","Малая медведица"],
    "trueAnswerIndex":3
  },
  {
    "question":"Какая планета солнечной системы является самой большой?",
    "answers":["Марс","Юпитер","Венера","Уран"],
    "trueAnswerIndex":1
  },
  {
    "question":"Сколько звезд в солнечной системе?",
    "answers":["1","много","0","8"],
    "trueAnswerIndex":2
  }
]
